%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, margin=1.6cm]{geometry}
\usepackage{numprint}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\title{{Graphes probabilistes}\\\large Remédiation}
\date{}
\classe{T\up{ale}ES}
\dsnum{DS \no5}

\newcommand{\grapheproba}[2]{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=2,very thick, baseline=(A.base), /pgf/number format/use comma]
    \pgfkeys{/pgf/number format/use comma}
      \tikzstyle{sommet}=[circle, draw, minimum size=1em, inner sep=1];
      \node[sommet] (A) at (0, 0) {$A$};
      \node[sommet] (B) at (1, 0) {$B$};

      \draw (A) edge[-latex, out=135, in=225, looseness=8] node[left]{\numprint{#1}} (A);
      \draw (B) edge[-latex, out=-45, in=45, looseness=8] node[right]{\numprint{#2}} (B);
      \draw (A) edge[-latex, bend left] node[above]{\pgfmathparse{1-#1}\numprint{\pgfmathresult}} (B);
      \draw (B) edge[-latex, bend left] node[below]{\pgfmathparse{1-#2}\numprint{\pgfmathresult}} (A);

    \end{tikzpicture}
\end{center}
}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}[États stables]
Pour chacun des graphes probabilitstes suivants, déterminer sa matrice de transition, puis son état stable, en utilisant la calculatrice.


\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
\item \grapheproba{0.1}{0.4}
\item \grapheproba{0.7}{0.1}
\item \grapheproba{0.4}{0.8}
\item \grapheproba{0.6}{0.9}
\item \grapheproba{0.8}{0.7}
\item \grapheproba{0.9}{0.7}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Suites arithmético-géométriques et inéquations]
Dans chacun des cas suivants, trouver le plus petit $n$ entier vérifiant l'inéquation.
\begin{enumerate}[A.]
\item $0,2\times0,8^n+0,3\leq0,32$
\item $-0,7\times0,8^n+0,8\geq0,75$
\item $-0,9\times0,95^n+0,9\geq0,7$
\item $0,1\times0,65^n+0,8\leq0,81$
\item $0,2\times0,85^n+0,75\leq0,8$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
